幼兒園2死車禍 記者下流提問讓園長淚崩…網暴怒

本月8日，日本旅遊勝地琵琶湖附近路口發生重大車禍，兩輛自小客擦撞後，其中一輛失控衝向在路口等紅燈的幼兒園學童，造成2死慘劇。然而事後幼兒園召開記者會時，卻遭受到現場記者以「加害人」身分審問對待，讓園長當場崩潰痛哭，畫面曝光後引起網友憤慨，指責記者只敢檢討弱者，卻不敢對犯案的高官追究。

根據警方調查，事發當下這家民營的保育園師生正在路口等待紅綠燈，監視器畫面也證明老師隨行在旁，學童們也都在步道安全範圍內，沒有任何過失。然而在記者會上，新聞記者接連問了許多下流的問題，包括「這次意外，你們難道沒有過失嗎？」、「老師當時在哪？不知道那邊很危險嗎」、「出發之前小朋友狀況跟平常有何不同？跟平常有不一樣嗎」、「死去的孩子是怎樣的孩子？」，更有記者問：「有什麼話要對死去的孩子們說的？」

記者連番低級的提問，讓本來就情緒不穩的園長若松女士在會上崩潰痛哭，連頭都抬不起來，只能吐出「他們一進來就叫我園長老師，真的很可愛….對不起，我什麼都說不出來了」，記者會畫面在twitter上傳開後，立刻引爆怒火，網友痛批記者簡直一點人性都沒有，更點名了《朝日新聞》、《產經新聞》等媒體，用垃圾稱呼之。

日本網友怒轟，直說面對有權有勢的人違法時，都不見記者敢追究，卻對一個弱者連番霸凌，甚至想把受害者變為加害者，簡直不敢想像，許多日本名人也看不下去，出面怒轟記者太過下流。面對輿論的批評，遭點名的新聞台則是沒有任何回應，似乎打算繼續冷處理。

有咩問題其實 記者係要問呢d

你老母死果陣最好都有班人追住你問呢堆廢話

校方都係受害方 點解要用呢d質問形式嘅句子去追問

但今次責任明顯係開車撞人個個老人

日版吳幸美

全世界好多記者都攞住個朵去扮大佬

連登仔既言論本身就有問題 你咪試下出去現實講

講得
最多咪俾其他人屌

佢都係問心情點ja
無屈人殺人喎

記者始終有權問
係仆街咗d囉

人地咪就係屌班記者仆街囉
咁你講乜鳩有咩問題

依家咪就係講緊佢地好仆街做乜姐你?

ok

而家就係話緊佢地仆街
唔係唔比自由佢地講
人咁蠢都係比心機溫書啦仲上網

我理解錯 sor

日本新聞出晒名垃圾,
日本網上討論都經常叫佢地做マスゴミ
即係垃圾媒體

「有什麼話要對死去的孩子們說的？」

on9？唔係人問

屌你老母你估真係兒登咁無道德底線㗎，將受害人變到肇事者、食屎啦

呢D提問, 有乜問題？

啲記者問埋啲仆街問題想屈鳩學校個面都有問題呀！但啲證據講到明唔關校方事。

日本東張西望

垃圾妓者真係無分國界

你係真智撚障理解力有問題

因為都有句寫明『監視器畫面也證明老師隨行在旁，學童們也都在步道安全範圍內，沒有任何過失。』。個老師一直係班學生格離，咁真係唔關學校事可以有咩過失呀？

智障真係慘 希望你既人生快d重來

兩輛自小客擦撞後

有無人幫手翻譯？

blame the victim

呢位巴打個腦有少少問題 我都支持你既人生重來

本身入呢個post之前我都咁諗
但睇清楚之後
「其中一輛失控衝向在路口等紅燈的幼兒園學童」
「監視器畫面也證明老師隨行在旁，學童們也都在步道安全範圍內」

即係等於之前有單係巴士站入面等車,d人玩手機,然後比車撞,然後d記者寫到好似係因為d人玩手機冇留意車先比車撞咁
你覺得咁樣既「記者」咁樣寫冇問題?

高官個仔跳樓 但佢做既野 香港人先係受害者 言論不堪 惡毒又如何
依家個園長又冇過錯 咁你都拎來比
係咪言論惡害就有問題？定係你個腦有問題

Lm睇連登仔話個校長幾正

記者=連登仔

又係你條垃圾
大家唔洗理佢
五毛狗博視線黎

你條垃圾同你講論點都嘥尻氣
睇你幾時死好過

你呢啲仆街 就係個啲 見到有條女比人強姦左 之後你仲去屌柒個女仔淫個啲 真係用下個死人腦啦 錯個個唔係園方 你仲咁撚樣質鳩人？

極力支持你去現實講

我實幫你執骨啊廢柴

啲記者真係仆街嚟
係人吔心情最好個一刻問啲咁嘅野
畀著其他人一定打柒個記者

你老母都老奉比狗屌

有咩觀眾咪有咩記者囉

禍必及妻兒? 幾時有禍及個高官自己渣 死左個仔
幾時話高官就係原罪? 推國民教育冇罪?
影響到市民 咪仆街囉 咪要比人屌躍
我大撚曬? 你企係道德高地就大撚曬

你呢d 人一家成日俾人排斥
唔掛得你想斬掉重練

CCTVB式提問

又係你條廢柴

係囉。 奇怪冇記者問下你老竇老母生左你件拉圾嘅感受，問下佢地如果有得返去選擇會唔會落咗你。 記者都係問le d。

高官仆街關佢仔女事

你死老豆老母嗰陣我會係靈堂開香檳，係佢地墳頭開party

原來真係有人認真上連登

自由唔等於放縱,唔等於冇限制
正如d支那人會話佢地周街屙屎係佢地既人身自由,因為佢地有權選擇邊到屙屎,你覺得合唔合理?但其實佢只係有自由選擇係邊個廁所屙,而唔係邊到屙都得

呢個係呢一代連登仔一個好重要既課題

咁點解唔問死左學生係咪低死

rip

垃圾香港傳媒又屈日本

睇黎個老師要自殺先可以解決問題

你今日撞車死我都係問你老母呢D

“兩輛自小客擦撞後”

what ?

同東張西望有咩分別
問人死老婆有咩感受

人人都有權屌你老母添

理解力出左問題? 我幾時話關佢個仔事?
個仔係可憐 RIP 但個高官死仔就唔值得可憐囉

日本仔一直都話朝日新聞係仆街報黎

你講乜

難分曲與直

我都分唔到，曲定直呀

高官個仔跳樓，應該講定唔應該講

高官個仔跳樓牽涉兩個人，高官同個仔
1.高官個仔；大把連登仔RIP佢
2.高官：佢加害於香港人，受害人出於情緒對其施加言語暴力發洩情緒

我諗唔明你諗唔明d乜

再者，今次件事我當其中一個死既小朋友係政府高官送去日本既仔女，咁個小朋友無左條命好慘，係因為高官既報應害死自己仔女

同園長毫無瓜葛

我夠有權日日屌你老母啦 咁我係咪可以咁做

崇日撚全面進場

屌你老母産経 Nステ咁撚勁
你就去起個上級國民底啦
淨係識蝦受害方

講真，無問題就唔係連登仔啦

讀多兩年書，做多兩年人先再傾

佢唔識教仔，搞到個仔跳樓死，佢同佢個仔啲老師，佢個仔一樣有責任

乜撚野叫自小客？

自動波小型客車？

最重要的既問題係定條片公開先定記者會開先

唔係文春砲同周刊新潮先係PK?

報紙界

其實最大問題係班記者用既定立場去問問題，內定咗幼稚園有責任而去問。

過馬路是一般的散步路線嗎？
由保育園步行1公里？（其實距離只是約200米）
是否保育園沒有園庭，而需要帶幼兒走到綠地那方？
對於今次的事發現場，以前也是這樣危險，你們是明白了嗎？

好大程度上係想煮死個幼稚園， 同埋製造更加大嘅新聞價值

我都睇到r晒頭

其實真係屌個高官

無話唔講得
而家有人禁佢哋言?

查到，即係私家車，台灣用語

睇到喊咗
睇得出園長老師唔係因為驚要負責而喊
而係真正愛班小朋友
希望班小朋友好好安息 老師都快啲走出陰影

其實日本仔今次咁嬲係因為上個月池袋發生左單車禍
有個87歲廢老（日本人稱老害）飯塚幸三亂咁揸車，撞死左一對母女同傷左8個路人
但個廢老冇比人拉，mass media亦都冇報導佢既名，即使有都係尊稱佢做飯塚先生，而唔係飯塚疑犯
後尾有人揭發條死廢老係政府前高官，有權有勢係「上級国民」
同今次事件對比下，記者利用正義之名去質疑被害者，但又保護有權勢既加害者，先會令到日本人咁憤怒

呢班記者真係仆街黎 班記者死老母死細路既時候有人咁問佢睇下佢仲可唔可以咁大言不慚

你繼續啦 慢慢捉阿 道德撚
希望你下一代都有良好既國教
笑死人咩 你期待個個言論都同一方向？ 擺明就針對緊你講緊既高官 你係要引導人話 係針針緊個仔

我講野代表自己姐 代表唔到其他人
個高官死仔唔抵可憐 唔關個仔事
係咪好滿意啦

點解仲有人理果條垃圾On9仔 佢為嘈而嘈 由佢單機啦

果然最冇良心嘅通常喺波台

記者啲人工真係同能力一致
都係咁低

我都覺得佢死全家個陣我地咁樣問佢勁合理

琵琶湖附近路口
香港記者

日本咪又係咁黑暗

東張閪望咪就係問呢啲問題

1.高官個仔；大把連登仔RIP佢

source pls

你唔去做東張西望嘥撚哂

幼兒園的兒童車禍牽涉幾個人，幼兒園兒童、幼兒園老師、幼兒園園長同司機
1.幼兒園兒童；大把連登仔RIP佢
2.幼兒園：佢自己on9俾人講兩講怪自己，受害人唔係佢，佢亦都冇責任，只係出於情緒對幼兒園兒童表示同情

我諗唔明你諗唔明d乜

為下一代 Send俾親友

「有什麼話要對死去的孩子們說的？」

咪就係，連登一向雙重標準架啦，係擺明針對大陸呀，唔俾呀

班蛋散記者最好可以訪問個兇手.......

你都識講佢地係情緒上會自責會同情，咁班記者既問題咪正正煽動緊園長既負面情緒

如果件事發生係支那，幼稚園既人喊好大機會係為左扮慘claim賠償，報紙最鐘意寫

香港D官會講：

所以咪問 高官個仔跳樓 曲定直囉
咁連登既問題咪正正煽動緊高官既負面情緒

我們與惡的距離

其實有啲嘢真係網上講你會咁講，現實講就唔得
你會唔會周街話啲女人係雞？

觀值觀扭曲到爆

我表達得唔好，應該話煽動無辜既人既負面情緒有問題，煽動一個加害緊你既人既負面情緒就無問題

自小客?
又係台灣新聞?

東張西望都訪問馬明阿媽

一個月內連續兩單
司機都係50+

睇留言發現連登仔真係好pk
篇嘢個句面對強權唔出聲，面對弱者就係度逼害係真，真係講得岩
你地老母交通意外死搵記者質問你做咩唔陪住佢好冇？
上面都話證實老師在旁，小朋友都係安全範圍內， 係架車出事j搞到交通意外，學校負咗佢地應負嘅責任點解要俾人質問無必要嘅嘢？
有言論自由係岩嘅，記者的確係可以問乜就問乜，不過俾人屌冇良心，好似連登仔咁姐

好似係經濟省官員定咩
條友出事果下瀨架車壞左，講有設計問題之類
之後警察查唔出架車有問題
依家啲人係咁屌警察唔拉佢

新聞台冷處理

有幾個可能性
1。主管要求咁問，高層攬佢
2。妓者自發咁問，高層攬佢
3。靜靜雞炒撚左個妓者，等件事慢慢丟淡

希望你全家早死